【求救】我上頭要求我把個Hard-Disk俾佢!

話說今朝佢無啦啦同我講叫我把個Hard-Disk今日收工前俾佢.
由於我做Design嘅.辛辛苦苦成年做落嘅Art-Work就咁俾佢
我覺得好唔抵
仲有幾粒鐘就收工啦,想問下可以點做?

食藥 唔小心食多左
迷迷糊糊del左d file
唔小心

唔x俾啦當然

唔小心成個hd掉落屎坑
仲要沖埋咸水

我之前有save 低嘅，但art-work太多
File太大，只係部分喳吊

佢用職權來同我講，喺公司嘅職權同我講
同事都聽到

你用公司資源做嘅artwork算係公司嘅work product
除非你唔係full time

仲用啲好shittly嘅理由話想做個底姐

咁又無話個hard disk入面要有嘢家嘛 俾佢老母

點解要俾先？
backup後跟手倒瀉水是常識吧

Mola mola

俾一部份，佢再追你再俾
拖住先

有冇高手識加密？

食lunch出去買一個同款HDD，之後比佢
冇files就扮哂野就壞左，佢耐你唔何

佢又喺做同範疇架

我返半日

佢話成個拎走

HD 係邊個？ 如果你比錢買唔使比佢
立刻upload 上google cloud 再 del 唔需要比公司既
問得你hd 等於唔信你 好快會炒你

過橋抽板啊屌

backup再扑9爛佢

啲artwork係唔係全部job既先
有冇啲冇採用過或者草圖之類 全部delete 晒佢啦
留返啲真係公司財產既野ban左既草圖冇留底好正常

咁你而家即刻up上Google drive，之後format HDD

俾lor
backup + physical 鑽爆左就俾

唉點好呀 其實我有留一部分嘅，但資料唔多

全部job
可以改野嘅file

佢咁講得出口
都預左一拍兩散
唔駛俾面

樓主係有心反抗就一早郁手啦，大把方法仲使上連登問人？

樓下唔好再為咗條無聊友浪費時間覆po啦

講到咁緊要咪買過隻hard disk咪得囉

用以上方法 backup

咁唯有上傳back up 拎晒黎做Portfolio
如果你真係聽啲小學雞講del晒佢小心官非上身
有唔小人真係中過招
有機會比成行backlist 唔駛再做同類工

洗閪高手咩
你zip加個密碼佢都搵唔到解法啦

HD喺公司買嘅,炒唔炒唔喺問題,問題喺唔想啲心血流出

收到,多謝巴打

屌你老味咁你咪backup定 剩係比一部分佢囉
你又話唔想比
叫你唔好比你又唔夠薑
咁你想點撚樣呀

唔明 在情在理都應該比喎？
係呀係你整嘅，但有人工比你架喎

我只喺唔想啲心血流出之後佢話喺佢做架姐

你都戇撚鳩

屌，你backup完, del哂草稿，壓平哂d pad layer之類，總之整到佢變成一個修改唔到的版本，得物無所用

Freelance 就話唔駛俾姐
打工既係工作時間做既野全部係公司資產
真係在情在理都係要俾

最多自己backup 做profile 喳喎

立即請假帶走個HD，返屋企慢慢搞

DLLM

無啦啦一句拎嚟就拎嚟，用膝頭諗都知唔對路啦

好撚黑暗呢行我吊

有d份contract有條款有寫 唔到你話事

俾一回事，自己backup/將啲layer點改一回事

都冇計 所以唯有拎黎做portfolio
有工作證明 有晒portfolio 見工都可以證明你有份做
但記住唔可以拎黎做商業用途

另外你做過既可以再改動下當做新野
都唔算係抄襲
因為你係原作者
可以第時拎返嚟用 改下佢 或者參考返就出得街

記住 你返工嘅時候幫公司做嘅嘢全部都係屬於公司財產
法律上如果你破壞佢 又或者拎住原先嘅版本
出去做其他商業用途
都有機會犯上刑事責任

我都想知邊忽戇撚鳩
Hd又係公司買
你又係公司請
Hd入面既野又係公司

人地未出過黎做野 做鍵盤戰士唔通又話你知咩

細蚊仔未返過工就咪岀聲當幫忙
知唔知咩叫保障個人權益？

用 cryptomator encrypt 哂入面d野

落街買個同款俾佢

樓主自己小心

CAP 200《刑事罪行條例》
第60條 摧毀或損壞財產.
及
第161條 有犯罪或不誠實意圖而取用電腦

有冇得類似加水印既方法留低作者啲資料係啲檔案到

唔明，隻hard disk係你personal定公司㗎先？
如果係私人財產，憑乜要俾佢？佢想要返某啲file，你咪叫佢俾隻hard disk你抄俾佢

公司買嘅個HD

公司資產公司要收番，有幾戇鳩呀

完

group晒d layer佢
公司野唔到你唔比
但點樣比,加多減少邊個知

呢到竟然冇人話比你聽backup係犯法

可以試下所有file都改名加自己名
例如ai檔又加啲空白圖層改自己名
佢要執都執死

Btw創意工業係咁難做
自己都打滾過
俾你叻到拎晒獎都係公司威
最多方便搵下一間公司

留意下通常成名既人全部都係自己公司自己作品
咁先會出到名搵到錢
作為一個員工仔 曉飛都只不過係幫公司出名 幫公司賺錢
一個job令公司賺多幾多錢 接多幾多job都好
你份人工同公司得益係完全唔合比例

唔比甚至backup都會犯法
打工做既野係公司資產

全部都公司野
講到好委屈咁

扮唔記得比收埋佢先。
第二朝去睇醫生攞醫生紙，要啲會眼瞓嘅藥，之後就返公司唔小心成個hdd Del鳩晒佢。

其實可以用email交代個老細自己將會交咩資料比佢，做哂cap圖同cc bcc埋其他人，到時口同鼻拗都唔及呢封email去搵傳媒朋友玩大踢爆同上司黎個攬炒。

可以end topic
你最多自己偷偷地backup第時見工用，但佢要拎嚟點用真係關你乜事

哩位巴打講得好啱，樓主都係俾翻公司啦

利申：發夢有記憶見過有隻software 叫AcroXis定AcrXnis可以好快backup到隻HD，落街買隻SSD好快backup完，夢入面好似因爲想encrypt隻disk先俾人所以先backup，但又唔記得咗encrypt個password

交出去之前 down隻wannacry
臨交出去時 再同it狗講部機行得好慢 叫佢幫你check check 等佢發現你部機中毒 咁就無人敢掂你隻hdd 啦

format 佢/copy paste 一堆A女overwrite

copy data,encrypt, overwrite old HDD, format

吊全撚部野要5個幾鐘呀
距離1點收工仲有2個幾鐘

Google backup 太慢啦
拎隻外置 hard-disk backup 啦

寧願自己Backup唔哂都唔好益D契弟

其實我完全唔明你投訴乜野。

你返工做既D野自然係屬於公司架啦。 乜撚叫做“唔想啲心血流出”

你返工做自己秘撈就更加無權投訴啦。

你最多話想自己留個backup， 俾就人情， 唔俾就道理。

都唔知嘈乜野。

戇撚鳩在乜野地方？

唔通個版權係屬於個員工既

係，成件事好on9
你又唔係startup 有股份個d

收錢做野份野緊係人地啦，除非你freelance 講明唔俾source 姐

End topic啦
條契弟又要問 比左咁多建議佢 又要成個乸型咁”唉點算好點算好”

Backup上github再del hdd

都痴痴地，你打工架你估你係藝術家呀

你又唔想流俾人又要用公司hdd
當時就醒目用自己hdd啦
宜家俾solution你，你條友又係咁話點算好

好黎好去, BACKUP一份先, DEL淨D垃圾..
或者將一個冇乜用既FILE COPY幾百份俾返佢啦

啱啱出來做野撚知咁黑暗咩

買唔切hdd過野咪上git
再唔係咪上cloud囉

辭工，走

樓上好多巴打都講咗，你做嘅野版權係屬於公司，而唔係你

人地既意思係驚比條友搶左佢既成果，當自己做既去領功 (好似係)

學樓上講整水印,整remark,搵d冇家庭負擔既同事幫你做證,甚至錄你地之間對話,唔得咩?

萬一佢功就拎左，過橋抽板，一d好處都冇比返你，到時再諗點渣住呢d野搞9佢囉

不過辦公室求生方法我都係新手

經過呢件事吊自已做好撚過
自已又做做design
唔撚好俾啲19公司騎住自己上
我DKLM

樓主準備俾人炒

邊一行講唔講得？

驚人領功就易辦啦， 求其幾個關鍵file 鬼祟位落個名就已經得啦， 使乜喊晒口乜野back 唔切。

拎公司資源叫保障個人權益 仲要講到光明正大咁

邊個唔識自己出黎做老闆。

你有客咩 無呀， 幫人打工啦。

其實隻hdd同d art work係公司嘢定自己嘢嚟？

講到尾 你想點撚樣先

flatten layer囉

公司野

老細醒目嘅其實改少少再出街已經吹唔漲
功都唔到你領

咁無得唔交啦

Google drive? 私自backup公司data一樣死得, 除非你公司7到it policy都冇

打得工就預咗最後你嘅作品唔會係credit to you喇，我相信一份正常嘅合約都會寫明

group曬啲layer再expand曬佢

攞另外一舊Hard Disk俾你上司

成日有呢啲事 就有人話個制度唔公平乜乜 覺得唔公平咪去爭取權益囉 跟住又話要翻工不了 下次又叫春
無限loop

你係公司做既野唔係公司財產？

你Del自己野佢一定可以報警拉鳩你

都幾肯定你係假膠 樓下唔需要再回 等佢自己推

天真d諗

咁真係要睇下佢改到畫龍點睛
定係老細係腦細喇

Encrypt 晒佢咪得囉

唔識，加個密碼就搞掂啦

有乜唔公平先。 你有出糧架嘛， 你D作品屬於公司好公道呀。

又有幾黑暗呀 全部野都係公司嘅 人工又有出

你咪扮有問題 直接問你上頭既上頭囉

睇見你呢條死乸型就㷫!
你嘅工作作品，hard disk 都係公司資產，交返出嚟天經地義，你要留返做portfolio就一撚早自己醒目backup啦柒頭。公司冇客冇project你有撚得做你啲所謂嘅作品咩，而家留唔切底就話呢行好黑暗比公司騎住。
就算比你做到老細，拎返呢堆濕鳩作品出嚟話係自己做，到時比人告鳩返你轉頭添呀屌你老母。

你工作時間內既有作品 係100%屬於公司
咩唔小心del 偷偷地抄走
係完全盜竊緊公司財產 仲細咩
講多次 係從來無屬於過你

公司資產阿 戇鳩
你俾佢果陣咪大大聲講入面所有野都係自己做囉
等其他同事都聽到

返工時間你畫乜撚都係屬於公司
你BACKUP=偷野
整壞HDD=刑事

都唔撚明成班傻鳩係度做乜柒

如果都比人炒硬咪DEL左6-7成佢囉
話我剩係做得果3-4成

首先 我唔明有乜要收埋
你試下做IT 有條友收埋個class唔上code 得佢用到compile到丫
我實剷佢上天花板

心乜鳩血

智障仔咪豪俾佢囉，有料嘅話再整過咪得

btw，喺你老母，喺同係都唔撚識分

成班小朋友第一日返工咁撚樣

利申做香港大型工程設計

D圖日日畫完比班唔知咩高官上哂名扮自己出

裝返啲360，藍盾啦
最後中毒就話自己信錯大陸貨
最後走之前報海關講呢間公司有盗版軟件

你最多係D鬼祟位落個名， 佢真係抄你都可以吠， 係咁多。

野佢係絕對有權攞。

今日都要返既工好極有限啦

X2

有出糧比你，HDD公司嘅，叫你交還返好出奇

屌你老母係同喺都唔識分

再屌你老母全部公司資產到你話事？

好多小朋友未返過工教樓主犯法

俾你條hard-dick 佢

本來你用公司資源做嘅嘢就係屬於公司，冇得唔俾。

你公司部電腦唔應該有任何同公司工作冇關嘅嘢，完全唔關個人權益事。

俾個HRAD DISK佢之嘛無話要有D乜野係入面嫁.轉移晒D資料,再擺翻D AV俾佢囉.

on9 全部job咪公司囉 第一日返工?

人哋畀錢請你返嚟
所有同公司有關嘅design 同 artwork都係公司嘅

似係樓主驚腦細拎晒佢啲野back up
我諗佢都明啲野唔係佢嘅

未出名之前冇人工點計？

去到last day先backup...

其實冇得唔俾 正如上面話齋啲job係公司俾既你咪要還返俾人，但當然做設計呢行係要有兩手準備留底 樓主又唔買多隻做定期backup
我遞信前幾日已經backup好哂用黎做portfo

其實你back up 都犯法
下次你save係自己野到就得

你平時有無backup呢個HDD先?
如果公司無backup，咁係公司廢，咁既workflow認真極有限
如果你自己無(偷偷地)backup俾自己做future reference，咁係你on9，當買個教訓

另外
呢個係你第一份工
公司性質只係「19旅遊公司」
得罪講句，你唔係咩大師，整出黎既野唔係咩藝術品，只係好普通既宣傳料

如果你係驚d artwork日後俾人撻名，sorry你無能力阻止到
如果你想阻止係要一開始就keep住唔俾open data(姐係未flatten既psd之類)，不過咁樣多數同時係阻住你履行職務

如果你係想留底俾自己portfolio同日後reference，你last day先知道要搞連copy file既時間都唔夠就放工，咁係你自己on9無危機感

仲有，唔好信上面起碼一半叫你玩野甚至犯法既建議
你做任何action只有兩樣野要考慮:
1) 份contract寫咩，同埋法例
2) 對你自己有咩幫助

換句話說，可以俾件事去到呢個局面，睇黎d file對你其實都唔係好重要

Back up一份跟住清左個hd.

唔得就盡留

用hard dick代替hard disk

咁你咪del晒佢囉on9仔

一早話個hd係屋企咪好囉

同project 有關嘅留低，冇關嘅拎走，
份contract有冇寫明係公司資產？
有嘅公司就可以告你

唔使再理個傻仔了。而家都1點了

吊當買個教訓，HD已交
不過多謝咁多位熱心協助

唔係靠你公司，有人會搵你做？

其實卒仔就唔好幻想向公司領功，首先係向上司領功，你幫到佢手，咪有機會升囉。做人要識分莊閒。

Ai/ Ps 個啲咪將個file output 做png
之後將個png放返落Ai/ps再save佢咪改唔到
利申 : 老友教我

FLATTEN LAYER 咪得

僱傭合約有無寫明做啲野係公司嘅先？

backup ，delete， 再是但放d jpg落去塞爆個hdd 唔比佢recovery

咁呢樣又岩

講個真人真事俾你知

幾年前有條撚樣同公司反面拍走人，臨走時將佢做緊嘅/做過嘅全部del撚晒
單嘢佢跟開，走之前冇交俾下手，下手接手乜都冇晒做唔到嘢
佢上司打電話俾佢追數
條撚樣扮晒嘢話唔知，話可能係公司電腦壞咗唔關佢事，又話見你哋咁慘，開價五十萬當請佢做freelance幫公司重新做過

公司報警，查晒電腦同server啲record，告尻條仆街
之後唔知查乜，喺條撚樣屋企電腦揾到公司近幾年所有project嘅back up同公司啲客嘅contact list之類，再告佢盜竊
最後要賠四百幾萬俾公司，唔知要坐幾耐監，應該未放出嚟

你老味你打工咋，公司入面冇一樣嘢屬於你，包括你所謂嘅工作成果

幾年前有條撚樣同公司反面拍枱走人

咁妳就真心膠左d ,收得錢 工作既野就唔係妳既

俾個 HD 佢之前，有無 check 過個 HD 有無病毒架？一陣整死人地 d 電腦就唔好啦

妳真係唔識架wo
pay左比妳 所有同工作有關既版權係屬於公司既

暗妳老母咩 ，阿支阿左。
妳係打工，冇野屬於妳架。

做創作但係唔識咩係版權？

咁妳咪報串比大老細知囉

將啲layers combine 咗佢啦

唔小心中左wannacry

格式化la on9

垃圾

將hd跌落地賠300